[北區友(非上水)] 有冇人覺得粉嶺，沙頭角同打鼓嶺成日被人忽略?

小弟住係粉嶺同沙頭角個頭，每次人哋問住邊，我答北區之後人哋都會問係咪即係上水 ， 有時都幾心噏
就連大台嗰個用「香港」做主題嗰輯獎門人都直接將「上水區」當做北區，真係有啲嬲
有無北區巴絲有同感？

沙頭角人留名

無，無人想知

山旮旯

李仲莊?
巴打個名一睇就知係粉嶺/沙頭角人
呢一區上咗年紀嘅人都仲記得佢

華明定聯和虛嗰邊？

笑話
拎粉嶺 同沙頭角比
一直覺得 沙頭角係自治區
粉嶺條界線最盡到聯和虛

聯和墟

Ching 何以見得？

你識唔識第一個留名嗰位Ching

完全新同感受
我都係住粉嶺同沙頭角個頭，近聯和墟
人哋問我住邊都唔知點答，聯和墟又唔係，沙頭角又未到

Btw樓主住村屋？

聯和撚

我都係嗰頭補習
跑步都係，係咪沿住條河個條路？

同你一樣
答完人哋都係唔識

我差唔多日日係個條河附近跑步

＊身同感受

沙頭角等車慘過食屎

咁都心噏，你會唔會幼稚左啲

非也非也😂
我住嗰種屋香港都唔知仲有邊度有🤔

朝朝都塞車仲要等極都冇唔滿人嘅小巴

唔係唔係絕對唔係村屋

冇計啦可能住得近個頭都會比佢哋傳染到玻璃心

我得閒都會人沙頭角担水坑村btw有無人帶我入沙頭角村 想入好耐

利申住觀塘區

我又未去到嗰度咁遠😂
脷申之前特登去嗰頭遠足

成人好似冇得帶入去
利申：沙頭角人

粉嶺人，極少去上水

唔識

岩呀
啲沙頭角車成日都上唔到
依加夜晚6 7點架78k 都永遠冇車到咁 都唔知點番屋企

等車等到講粗口 遇著塞車真係人都癲
利申 沙頭角前十幾個站

冇咩事都唔會去上水
好多大陸人
仲要拖晒gip
d鋪好多都係名牌/藥房

軍地?

始終粉嶺同上水嘅風格太唔同
既然我哋呢度咁清靜點解要去嗰邊

有聯和墟就係因為有嗰位 Ching

其他線除咗52K都係

Agger
依家人多過車不特止，要唔知點解勁多泥頭車貨櫃車阻住晒條路

其實只要過咗流水響道口就會上唔到車

Agger🤔

我由出世住到依家
沙頭角公路兩邊越起越多屋
車就越 越難等
屌佢老母個區議員溫和輝乜柒都冇做過
鄉事會好撚過佢

竟然有我識我

其實個議員叫咩名
鄉事會有邊個做緊啲乜
脷申一直唔知佢哋有實權

無得人沙頭角村

冇 Ching你就唔會有聯和墟啦

沙頭角巴打留名

由細到大住沙頭角
沙頭角除左住同易行過大陸之外
宜家樣樣都衰撚過住元天屯果面

沙頭角人留名
等小巴真係慘過食屎 一係就無一係就停曬係到
但夜晚我個邊就真係靜既 十二點幾一點我行番屋企就人影都無隻

上次有條問我住邊，我答北區。佢話:哦，原來你住港島 我話:新界呀! 佢話：唔識
利申:佢係地產佬

住得沙頭角果面 無奶油唔知咩事咁多泥頭車嫁喎!?

起蓮塘

有時候配套冇咁多引唔到外人黎反而係一件好事🤔

沙打區溫和輝
鄉事會可以幫下手做投訴果D
例如d野牛呀，街燈果d
條區議員十問九唔應

涼過市區夏天好舒服

冇計啦因為中西區東區南區都係係港島

屌咩 溫和輝只顧自己生意，個區議員扮事處終日都係閂門無人既
沙頭角路爛到好似渣Rally咁 唔理
到宜家都仲係無光纖鋪入黎 唔理
小巴 巴士經常無車 唔理
剩係識幫佢啲自己人拎正苦著數
Btw 佢都話拎埋呢屆啲人工就唔再選

另外鄉事會有乜好過佢 又咪係另一班利益集團
非原居民既人一樣當外人

係呀好煩呀勞民傷財
仲莊Ching點睇

光纖同小巴
每次一有人問我點解上網咁慢

北港島線開埋多個籍口

冬天都凍好多喎 有時夜晚坐海邊好舒服

住灣北

老老竇竇，我哋呢區洗唔洗做多啲推廣？

宜家就係乜配套都好 都要開發沙頭角公路沿路地區
皇后山果面 坪輋果面
以前邊會塞車塞到咁 宜家成日都塞
入就塞係新馬路工程路口 出就塞係一號橋路口
跟本無可能再容納更多人(車)再住係一號橋再入既地方

就算果條隧道起完 又會有幾多車主會行條新隧道
起完蓮塘口岸 只會更多大車經蓮塘返大陸
(睇過大陸消息 文錦渡應該會唔再俾貨車使用 唔想大車再入市區過關先起蓮塘口岸)
到時一定仲塞 諗起都痴線

除非條隧道係免費都仲有可能解決到塞車問題
不過香港邊會咁好死

係囉本身配套同carrying capacity係啱啱好嘅，而家又走去起蓮塘同皇后山公屋，一諗起就

掉轉
我講住北區都當左係粉嶺
利申住上水

得上水成日上新聞

你問人南區個個都問係咪香港仔/鴨脷洲啦

幾時搞搞沙頭角公路塞車問題，而加日日朝早都塞到pk，遲啲皇后山公屋起埋唔敢想像

利申：聯和墟jj

之前坪輋炒車又報上水

你老母就好 住得舒服小小 出黎市中心慘過死
一 塞車好嚴重
二 小巴長期full
就算有車都冇用 除非你坐直昇機

兩睇
民建聯就一定唔撚理你
鄉事會果班都會願意傾下
可惜依家原居民個朵仲臭過民建聯

點樣先可以反映意見

無撚得搞
大方向就係要開多條路上廣東省東部沿海

南區係港島 佢係咪以為北區係港島北部呀？

ching你唔係原居民咩?

點解原居民佢哋個朵仲衰？

同女朋友中學識 我住馬尾下 女友住麻雀嶺 入黎揮手
利申 住左16年錦繡花園以為交通已經好唔方便 原來系處未算系

市區一定有人咁諗

呢個係香港政府問題
唔關原居民、新移民、政客事
依家政府發展係用「新發展區」概念，而唔係「新市鎮」
有咩分別？
就係「新發展區」只會插針起樓等D人有屋住無屌政府屌得咁勁
社區設施例如郵局、街市、圖書館等等都係用返附近新市鎮，都未講交通問題
所以會令原本新市鎮爆得更勁（諗下清河邨）
原本新市鎮發展係 by pass 哂所有公共政策去做
例如依家話果區夠幾多幾多人先可以加一間醫院
新市鎮係唔需要跟呢D 規則
依家政府諗縮數，解決到政治問題（D人屌無屋住），但係令社區更難生活
仆佢個街

我係
依家全香港人都恨不得充公哂原居民D資產
以為咁樣就解決到房屋問題架啦
人地政府收哂原居民D資產土地咪又係起偽豪宅，你估會起公屋居屋比你咩

唔單止解決唔到依家新嘅問題，種拖埋原本冇問題果班落水

聯和撚留名

太天真啦
其實房屋問題根本唔係土地供應度，純粹有人想分化

係
大撚把人想原居民死
情況同打地主無分別
地主死左，下一個就到你

土著爸睇落係原居民

純粹將鄰國歷史係呢度重寫
鑑古知今呀

或者我只係睇唔過眼姐
馬尾下段

純粹將鄰國歷史係呢度重寫

鑑古知今呀[/quote]

香港人就係咁
個個以為博盡打工賺錢可以移到民

住係沙頭角公路 好近聯和墟既地方
原居民

原居民比我個感覺只係嘅然有咁嘅權力，就有義務保護自己嘅地方

其實無撚人理沙打區仲好
不過未來十年到二十年都係要比人搞架啦

真本土

香港人就係咁

個個以為博盡打工賺錢可以移到民[/quote]

我只不過係其中一個咁蠢當呢度係屋企姐

龍躍頭？

馬尾下here 嶺仔村

所以點解我要開post搵呢區巴打吹吓

鄧氏

咁仲莊ching又冇令我失望先

李仲莊就真係冇令人失望啦
我呢D牛屎佬

好似鶴藪(hok6 dau3) 都係姓鄧

隔離柒頭村鄉里
住呢個位遲下用蓮塘隧道出肯定好快
不過冇車

仲有萊洞都係
無記錯佢地都係屏山鄧氏既分房

巴打加油

我都係偷佢個名用下
點知有人識

昔日有邊個粉嶺人唔識佢
Ching係後人？

非也
我係佢後人就唔洗捱世界

點解咁講嘅？

沙頭角留名

打份牛工捱騾仔

知唔知點解啲人會識上水
係因為水貨客呀 我寧願無水貨客無人識上水
還我寧靜既上水呀！！！！！！！！！！

點解咁講嘅？[/quote]

打份牛工捱騾仔[/quote]

佢後人好有米？

打份牛工捱騾仔[/quote]

佢後人好有米？ [/quote]
點都有D啦
起香港有間屋住下已經打爆機

覺

粉嶺向咗走向右走咬住花生say hi

咁多位原居民巴打 有冇諗過同叔伯傾下拉條光纖入黎
人地上水圍姓廖個幾條村已經有

人數問題
沙頭角公屋都無光纖

我地好近喎巴打

點解佢哋有ching無嘅？

打鼓嶺成日上天氣報告都叫俾人忽略

我入過沙欄下村 去過碼頭嗰邊
未夠16嗰陣唔使禁區紙

同佢哋講光纖佢哋識條鐵咩
佢哋淨係識有得上網同無

蓮麻坑村仲係咪禁區

小學雞果陣睇書, 北區係"上沙粉打"

北區住既應該明我

蓮麻坑道唔係，之前去影過相，得一個迷彩

唔係了
不過有一條路仲係禁區
所以只可以由一條遠路入

唔知幾時後面已經被人忽略咗

主要係因為無地
你有丁權唔代表有地起

鋪好一日幾套full hd jav孝敬返又點話

粉嶺圍?

呢個我明，聽講佢哋好多地

粉嶺圍未出沙頭角公路？

其實係我果邊咁窮姐
條村比郊野公園圍住
又比城規規死左D地
丁權係有村界限制架
唔係話想點起就點起

唔覺得佢哋好呢啲virtual嘅

太入
又冇大型屋苑
沙,打各有一條巴士線
但粉,上起碼有成廿條

係邊度有得睇地圖？
起屋有咩手續？

78,79K 廿分鐘一班

龍躍頭五圍六村留名

無計，小巴做獨市

田土廳有

然而小弟我又上唔到小巴啦

孔嶺
果個位有沙頭角支線爆車站

以前住聯和墟, 依家住雞嶺果邊

覺得聯和墟多野食, 夠球場又靜靜地, 幾舒服阿

雞嶺果面唔靜過聯和咩

流水響路口喎
Btw 咩係支線爆車話？

其實 Ching 覺得沙角支線有冇得搞返？
高架單軌車嘅話

咁多聯和墟撚既呢度

Yesss
我諗仲莊Ching係指沙角頭支線孔嶺站

Ching 都係？

我想講 上2個月先搵過PCCW客戶問過
佢地公司到宜家都仲係無計劃
亦無打算鋪光纖入到去沙頭角
但係明明都鋪到馬尾下
問佢要有咩誘因先肯鋪光纖入去
都只係一直重複答我無打算鋪only

到底新東幾時先有人關注下呢區既問題
成個區議會9成都建制既
民建聯就只會著重華明果面
沙打明明係佢地票倉 但係就彩都唔撚彩你

鄉事會就姓候既 又只顧河上鄉一帶同埋原居民利益
再者佢都唔方好人

78k 馬尾下落👋🏻👋🏻

屌。
講開交通
家陣番工放工時間去到軍營已經塞車塞到傻

安居定常叔個邊？

事關沙打本身就係鐵票倉，做唔做嘢啲人都會照投佢哋

再者其實粉沙打鄉事會都唔都上水管

嚴格來講我唔係住嗰度

無錯 唔到佢地管
但係呢2屆同溫和輝爭位既曾玉安(代表鄉事會參選)
就係串聯埋上水鄉事會班人
之前已經有見過候強同曾玉安一齊出現係沙頭角入面

沙頭角鄉事會班人 只要有著數 乜都無問題
只係唔夠溫和輝疊馬 全部自己人

咁都得
咁點睇粉嶺？ 係唔係都一樣

龍躍頭撚路過
上網個度用網上痕真係慘過食屎好彩識到人幫手整其他公司先唔洗繼續食
交通問題係近幾年真係嚴重左好多
細個我都成日入打鼓嶺
個時都冇咁多車
而家揸車入又驚快相
出又要塞車
安樂村又塞聯和墟直頭咩時間都冇位擺
正苦就淨係識賣地
好快連中學個邊兩個停車場仔都起樓都似

Ching 用邊間？

HKBN一家好過6mb 垃圾多多聲

定

聯和墟渣lift 人

HKBN最遠去到邊?

之前有幸托朋友整左張禁區紙去吉澳睇太平清礁
果時第一次入沙頭角
感覺入面都幾舒服
要有既都有，人又少
係出市區麻煩D

唔識啊
我淨係識用

聯和墟無日本餐廳

吉澳個景好靚

知道有拉麵食仲要幾出名

沙打係就係DAB票倉
不過班投票人係老野唔上網
我對坪輋果邊D新遷入居民有期望架
希望佢地投到新人出來

睇左幾日日落

手機打字手殘
冇可能搞返
除非東北搞大佢

爵士

呢間ok？
見唔平openrice又無人講唔敢試

我都希望下屆有一個突破啲嘅結果

聽講良心企業嚟

未至於全部都算老野
單係今次選立會 都見中年投建制

上次區選坪輋果個都多非原居民選 最後又咪係鐵票溫和輝拎到 唉
坐撚住個位 個扮事處日日都閂門 真係扮事only

順道係度覆另一位 粉嶺果面無留意

以前就出名
出名係日本人開
出名經常唔開鋪

今年有幸食過一次 無咩特別
聯和墟其實仲有另一間拉麵 東京拉麵
但睇拉麵post巴打話垃圾

軍地出聯和墟晚晚6點幾都塞
之前返工返蓮塘口岸地盤6點放工，6點45分先到粉嶺站
利申我媽嗰邊住塘肚山村同埋

但個老板娘幾好人
唔好唔記得Domon Ramen

出名唔開
我住左廿幾年先食過一次咁大把

我反而更希望北區既區議會可以做實事
而唔係單單1，2個非建制既人入到去做區議員only
成個區議會建制渣大旗
咁多年做過啲乜
單係迫九巴改線減線呢單野已經夠痴線
大部份線都經華明玩轉車
攪撚到上水人要兜成粒鐘去華明先出高速
北區出九龍港島選擇本來已經少 宜家更少
仲未計時間仲用得多過元天屯
九巴又陪佢地癲
市民就受撚晒罪
一係同班蝗迫 一係就唔該早啲起身去轉車

去華明再出其實合理
因為基本上所有車出吐露港出九龍都係要經果個位
不過其實上粉兩區通勤人口咁多
加線都唔過份呀
第一一定唔會蝕
第二唔洗行哂上粉先出就冇咁易塞

行完上水一轉（包清河）就應該由雞嶺走

咁我哋就身負呢個重任啦
講真佢哋離哂地又點會知等小巴巴士有幾辛苦

仲有通宵交通
呢樣野我屌左好多年
不過又係冇人理
好似大埔咁加D通宵巴士洗死咩

之前我由上水撘70K返聯和撘咗成粒鐘

老柒
蓮塘就不如搞多條高速起中間出沙田、九龍
你反正都要大搞東北做新市鎮
唔撚係諗住要東北、上粉、大埔一齊用吐露港下話

每次fd一問邊個冇通宵巴就

每朝都塞吐露港唔係冇原因嘅
嚟緊都應該會用蓮塘架啦
不過多口問句上水好似都可以係另一邊出九龍

山路出大埔公路
秋明山咁做唔到疏導

一講通宵交通就記得...
機場巴士通宵巴 只得1班 00:20分
我用app睇仲以為20分鐘1班
等左陣唔對路 睇清楚原來得1班

咁樣叫做「通宵」線

大欖好撚貴

你搞大條粉錦
屌走自由黨誓保果個哥爾夫球場，比少少位搞大條路
直出林錦、荃錦
極速中出九龍

旺角站B出口等小巴仲悲壯

男朋友住沙頭角我住西環
有時已經就到佢去大埔
但都仲係會快過佢番到屋企
見到都覺得辛苦

出九龍
東出 一經粉公 二經舊路大埔道 但2邊都係康樂園橋位匯入
西出 經元公再經大欖 但少公共交通行呢面

講起蓮塘隧道呢件事
有聽過九龍坑方向有天橋再向西起 而唔係單純駁粉公
但終點唔知邊
同埋馬鞍山將會有橋直駁黎大埔 但唔知真假

粉嶺人留名

聯和三小龍

佢點都要通返出市區
其實我好FF咁諗
可唔可以起東北整另一個CBD好似沙田咁
主要做大陸生意（水貨，勿屌我、跨境業務ETC）
你做到個新嘅經濟中心出來
就唔洗下下出市區

Take care
有回報的

如果冇記錯好似係$30 ？

唉

老柒
你真係搞好交通問題
我理得你民建聯定民主黨咪
普通市民邊得閒理咁多

應該都係照落返粉公

應該兩邊都唔會有心搞

建制內嘅少壯派應該會開始接棒
擺脫派餅仔拉票
我都樂觀嘅

hello

望係咁望
話時話呢頭仲有咩政黨？

咪民賤聯囉
鄉下地方你搵得邊個黨

乜唔係有個叫唔知乜嘢北區動源？

動佢妹
算鳩數啦

其實政府內部本來係有個咁既計劃
粉錦果頭邊境位置係圈左地做大陸生意
計劃係果頭境個大型商場
將大部份港貨名牌商舖引入
而果個地區係唔需要過關就去得(塊地都撥入深圳市政府管轄 變相香港送地俾深圳)
但後來深圳市政府係前海特區自己攪左個港貨城後
就再無聽過呢個計劃

靜係靜, 但周圍乜春都無得食, 想打波又要行好遠

聯和咁細都三個足球場

沙頭角留名
一起身凍到仆街 出市區又勁熱 屌